老婆意外有左想唔要

而家有個小朋友3歲半
大概6週到
我地有帶套 穿左 食左事後 但係都有左
我唔想殺左個bb 但係老婆唔想在懷孕 唔想在辛苦
每次同佢傾都唔開心 佢唔想要 覺得一個就夠
可以點？

落左小心嬰靈

爸爸唔好唔要我

離婚啦

大佢唔生就離婚

問左bb 老豆未先

有諗過但係無意思

errrrrrrrrr.......戴套穿咗，唔代表一定係你

疫情一直係屋企

我就係信 佢唔信

你老婆識日文？

生仔咁撚辛苦過程一定又辛苦又痛

你食咗事後
正常都唔要啦
事後好大副作用
有冇常識㗎

無錯 佢就係咁諗

No

個B一生出來，有事
你頭家散硬

呢喥唔會有答案

因為穿左套
佢唔想要 一定要食

所以係意外

爸爸 我以為都會乖啦 唔好唔要我

其實無得逼你老婆生
辛苦 痛個個又唔係你 咁樣好自私

正解

我怕會後悔 好多人想生都無得生

係落就唔好再拖

老婆係咪姓梁

唔係

為生而生 咁樣好咩

都係兩個人傾，如果佢都係好堅決唔想要都好難逼
當然都係要考慮清楚，始終真係一個生命
辛苦個啲老實講都係錢可以解決...請2個工人幫佢點都唔辛苦掛，當然個個家境唔同喇
另外有d會為左而家果個有個陪依改變主意，會唔會向依方便落手？

6週 我明要快 但係我就係諗緊

唔係咒你
但一陣生咗之後有depression 攬住兩個細跳樓 ……

你仲未明
事後丸係好大同好多副作用
會影響到BB發育
等於個BB在媽媽肚入面會吸晒啲墮胎藥
就算你去產檢
婦產科醫生都會提議唔好要
根本會影響到BB發育
生出來好大機會係弱智

但而家食咗事後如果生完有問題你害埋個b喎

你地仲後生喎 怕咩

檢查健唔健康 開肚生？

我阿媽生我同家姐之前都落左3次，第一胎係92年，生左我之後冇幾耐有左又落埋

如果世上真係有鬼魂嬰靈，共產黨一早就被佢害死嘅人殺清光

佢係唔想要懷孕既過程

請唔好害人，無啲咁嘅事，請唔好信連登，問翻醫生

24小時都一齊？有無見過隔離屋張生？

佢覺得邊方面辛苦
經濟能力點先?

香港咁既情況生出黎係好定唔好自己諗

明白

咁就有d nonsense...都係10個月，有d自私添，為左唔洗辛苦10個月要唔要一個生命...你話無錢湊唔掂就話
佢上胎好辛苦？

樓主會唔會都係咁出世

唔帶老婆去產檢

唔問醫生意見

上連登

唔好亂聽佢講
Check都未check就話bb係弱智
咁樣bb都好無辜下

離嘅話你又唔想
唔離嘅話就有條刺
咪鳩啦

不如去搵個醫生問下？
同佢講番用過乜野藥，睇下繼續懷孕風險會唔會好大定係應該要終止懷孕
起碼就算驗到無事都安心過依家乜都唔知到8個半月後生出嚟有事先大鑊

。。。。比你點醒左
唉 係一個小生命

最基本做咗T21 先

食左事後係你想要都唔要得
因為d荷爾蒙變得太誇張
好大機會bb有問題
bb有問題都算啦
如果因為你驚鬼唔落
搞到小產你老婆身子有冬瓜豆腐你過唔過得去

佢想落你可以阻止到佢咩
唔通你禁錮佢呀
一陣格硬生落嚟
你老婆對佢耿耿於懷精神虐待佢
最後搞到死埋咪仲嚴重過擔心嬰靈

經濟上無問題 我唔洗返工 可以全程陪佢

無咁嘅事 請問醫生，依個一定唔係唔要理由 please 廿一世紀了

大家既兩老一直都想要。。。我都想有個人陪大仔

呢啲健康問題就緊係問返醫生啦
無理由聽連登啲人鳩up幾句就去落仔

第一胎係美國生既 唔比開刀 要順產先 順產左10個鐘都生唔到 最後開刀生

諗清楚，太太日後會唔會後悔，生仔育兒辛苦頭幾年，但係後悔就一世

有無諗過帶左套都有會唔會係整定？
重有有左小朋友最辛苦唔係生，係生完之後嘅生活先辛苦

你望下大仔，佢咁得意，如果你係佢6周個時做左第二個決定佢就唔係度
第二個一樣，天俾你架，同你老婆傾傾喇，睇下有d咩令佢舒服d

約左聽日帶 但佢只會問落仔既野

所以最好就氹下你老婆
或者叫你老婆啲姊妹幫手同佢傾下
女人同女人傾應該夾得埋啲

落咪落

最多今次開刀...你開過一次公立私定都俾你自己揀

點解個套穿，咩牌子

你叫佢諗清楚，好多落過仔之後會發惡夢，個仔會嚟搵返佢，而且個情況會持續好多年...

不如你好好諗下點解佢會想唔要啦
你一味覺得老婆唔岩，有冇諗過佢感受？
陀果個係佢生果個係佢

係啊 你明唔明 如果落左
我而家見到個大仔叫我爸爸
在諗係我無阻止我老婆落仔
我會好辛苦 好內疚 好想死

你有無問過個大仔想唔想人陪
仲有陀嘅係你老婆生嘅又係佢
死神經細胞同出大量血又係佢
你想生你又無得幫手陀
所以佢意見你無得唔聽
唔好因為想要個b而犧牲你老婆咁自私

落左佢啦
乜撚野嬰靈

最好要
但最終決定係太太
始終係佢陀仔

何來自私

作為老公我覺得你表達左自己意見同立場，再一齊分析落同唔落既影響之類，如果到最後你老婆都堅持嘅話，我覺得你應該尊重同比一定程度嘅支持，始終十月懷胎嗰個係佢，經歷生仔痛苦嗰個都係佢。

你老母如果陀你因為10個月太辛苦唔要你，點睇

佢唔問keep bb 野就你問

問埋結札啦唔該

個子宮係你老婆，大肚同生咁辛苦都係佢受，如果生左出來照顧個小朋友最多都應該係佢，佢唔想要你就唔好阻止佢，陣間有抑鬱就大鑊。趁週數仲未咁後好快啲落左佢

點解食左事後都仲有？好遲食？

我ok
因為我都唔想出世

唉

問家計會

屌你咁大個人唔好咁撚迷信啦

淨係諗自己

係呀
生命來架
唔好咁兒戲上來連登問兩問就做決定呀

咁good for you 我相信好多人都仲係覺得生命有價值

如果落左 諗起都心痛

唔好唔要我呀 爸爸

落仔痛，恐怖
生仔都係痛
你第日結紮啦，陣間又唔小心有咗

帶埋你老婆問下醫生或家計會意見，兩個細路初期係煩d，但過幾年大果個懂事，識幫手照顧個細又會安心同舒服d，起碼差唔多歲數唔怕悶先啦

我覺得你老婆生完會好辛苦 好內疚 好想死

女人好難搞

生過一兩胎 唔想生 叫隻佬自己出去搵人生

點解會晌哩度問???

佢唔想辛苦

其實你點諗個無思考能力嘅胚胎諗緊咩

俾你老婆決定啦

而你冇體諒過佢

唉 屌

過左黃金48小時

樓主一廂情願覺得小朋友會想要個兄弟陪自己啫
又唔諗下個大仔根本唔鐘意有個細佬同佢爭奪資源，由細爭玩具到大個爭家產

呢個年頭有幾多對兄弟真係守望相助呀

咁你有無俾機會佢出世生個腦出黎自己諗？

咁一開始就唔好搞嘢啦
一係搏扎咗條輸精管佢

衰自己冇得怨人

問咗啦
我覺得應該生落嚟 樓主養

你應該同佢傾吓佢有咩顧慮，而唔係迫佢成全你想要嘅野，例如佢怕痛，會唔會去私家做無痛可以解決？太辛苦因為要湊個大再加個仔搞唔掂？有冇咩方法可以解決到呢？

個肚係佢到，bb 生咗就一世，一個bb 如果媽媽本身唔想生迫生，一直都唔錫佢又何苦？

我怕我老婆後悔 日日聽到個仔叫佢媽媽個陣
諗起個細仔 死左

咪就係
on撚9先會諗埋D鬼怪野去影響一個生命既決定

認真 想唔想生一定要睇老婆
生又佢生 陀又佢陀 佢唔想就冇謂

所以唔好生
因為你唔知
唔生就唔知
生完知道咗佢唔想出世你點搞

咁即係佢個意願好明顯係唔想要啦，你仲想迫佢生出來，樓主正垃圾

其實好少

係度問d青頭連登仔點會有答案，搵醫生睇下啦

On9當年我老婆有咗嗰次都係食事後
個仔而家4歲好撚健康
唔好導尻人

但係佢而家已經後悔有咗

on9

事實上真係痛果個唔係你
陀都唔係

it's her choice
有咩問題？

你呀媽冇欠你一定要俾生命你架喎

你已經有一個la

無錯，樓主最多同佢講你既睇法，同埋搵啲幫到佢解決困難既資料比佢，如果堅持唔生都唯有就佢，始終最辛苦同最大影響係你老婆

絲打，有時睇野又唔可以睇一面
樓主老婆咁抗拒大肚應該有啲原因
可能上次太恐怖太辛苦？
定本身身體已經唔好？
又或者心理上有少少問題？
經濟上環境上又會有影響
唔可以單純講一句如果點點點，你又會點點點

agree

係

樓主要尊重老婆

佢哋連閪都未屌過，手都未拖過，識條鐵

養兩個,, 一個人, 一個鬼, 互補不足

呢個係教育問題
但起碼如果我同我老婆死左
會有個至親係佢身邊

要留， 一條生命黎

有無諗過產前/後抑鬱問題?
決定權比老婆決定比較好
但要講曬落同唔落的問題

我個親生兄弟就係食事後唔成功而生落來
歡迎入我舊post睇
我有開過post
有啲問題係大大下浮現

最後真心祝巴打囝囝健健康康

仲有而家咁嘅環境仲生
真係害死個細路
除非你有能力移民

有班人係咁話個肚係佢，辛苦係佢 佢決定
喂大佬依家講緊落仔，生命黎，唔係淨係睇個阿媽架下話
當然我同意最後要尊重老婆，但絕對要傾唔係買個手袋佢用佢揀款下話

爸爸

證明男人係非常自私
唔係自己陀唔係自己生，當個老婆係生仔機器

咁都中即係天意啦

辛苦一世
自己諗

但係你比人感覺最好生出嚟

睇嚟睇去都唔覺樓主想尊重老婆意見
由頭到尾都係想大家比計說服老婆
你老婆都話唔想要 咁咪落左佢
生又唔係你生 痛又唔撚係你痛
更加唔覺你係負責喂奶 換片 做家務 嗰個
好心你就放過老婆 支持佢落左佢
趁未成形好快啲決定

因為樓主驚鬼

痴線
你只不過係唔想自己內疚就要個老婆又痛多一獲

如果同老婆傾好，同意生就係最好大團圓結局

點落？ 黑市落？

點解同意唔生就唔係大團圓結局
大家一齊傾好唔生

因為樓主自私only

生果個係佢 痛果個係佢
坐月果個係佢
好易就有產後抑鬱

你又有無諗過如果迫佢生左出黎
佢帶住呢個怨念對住細仔又會點？

身邊真係識人個老母成日講
你估我想生你架乜乜柒柒之類
佢有幾慘你又知唔知

就下佢

器官同腦都未成形生咩命
咪撚用人命騎劫人啦

即係點啊，係咪覺得意見唔啱聽
樓主又驚嬰靈又認定個仔會好孤獨冇人陪，就係唔驚老婆辛苦係咪啊

係呀！弱智仔都係生命嚟，就算生出嚟老婆要同你離婚都要比心機番兩份工照顧埋兩個細路，你有呢個心理準備嘅無人會質疑你

邊係辛苦頭幾年

要問醫生問多幾個
事後丸怕影響BB智商

都係一廂情願既諗法來
我唔敢講將來兩兄弟既關係一定衰
但係現金社會價值下
係利益面前D所謂“兄弟情”係好薄弱
將來呢個兄弟既所謂至親亦未必親過佢老婆/老公，最主要都係睇運氣同佢既人生遇到既事影響佢既價值觀，唔係話你努力教好佢就得。

我覺得將資源集中返係一個仔到，benefit到佢既機會會大過佢有個細佬去“陪”佢

就住呢個問題我太太當年都有啲擔心
追住醫院醫生問，私家婦產科問
都係得出一個答案係事後丸只係阻止粒受精卵落床
如果阻止唔到就係無用

我親人就係咁
要照顧一生一世唔容易

講得好 屌

樓主上嚟無咩用
不如同老婆傾吓
或者揾專業人士
呢到無人幫到你

未準備好格硬生就係對小朋友好？
On9小農dna思想

樓主你有既定立場
我哋講咩都無用
this post is ended

過左機率會低好多

我唔可以表達我意見？
我係唔想落啊
我係唔想佢後悔啊
我係唔想無人陪大仔啊
我錢多想多個仔享受啊

佢可能生左仲怨你一世

但係你上嚟問無人同你圍爐取暖喎
所以無野好問

剩係揀啲啱聽的覆

做你老婆真係陰鳩公
係咪覺得自己有錢就唔洗理老婆感受

自私撚 做佢老婆真係可憐

係，好多巴打誤會我鳩up
其實我有開過post
小弟有個自小讀特殊學校嘅嚴重自閉症、中度弱智既哥哥
當年就係食事後丸不成功而生落嚟
當然經過咁多年，事後丸既成份可能改良咗好多
但我都係忍唔住提醒下大家
始終係有藥性
一定一定要問清楚醫生先得

如果先前語氣令樓主唔舒服
我同樓主道歉

好多仔怪父母點解要比佢喺中國香港出世

我搭嗲吓，我就親身問過
唔係你咁講
啲醫生都話好多人問過呢條問題
事後丸唔等於落仔藥
兩樣嘢嚟

你有無常識架

佢係怕個懷孕過程/生個陣定係湊仔過程？
唔想生點解唔解唔做結紮手術啊

我覺得你講得岩

高登主流意見係2019年6 月之後就唔應該再生

連登一班咩人多 你同我同樓主都知
有幾多做過人父母，明白睇住一個健康小生命長大嘅喜悅.....希望俾到d鼓勵你，同老婆傾得掂

樓主你係咩假膠

係
所以唔好上嚟問
當大家睇完笑吓算

睇睇吓
你突然咁態度嘅
咁你唔好問啦

開得post實有正反意見

26歲父幹撚死假膠

我大仔美國生 我老婆想生去邊到生都得既

同埋樓主老婆唔想生
可能佢會一直都諗得好負面
對大家關係都唔好

佢想我做

我而家先發覺...係要做人父母先會明我呢個難題

笑L咗

你老婆夠做左人父母啦 而家佢就係唔想生

第一次見連登仔咁尊重女性👍

我覺得始終要尊重你老婆
生出嚟當然大家都要一齊養育
但係陀BB嘅過程同生仔嘅痛苦都只可以你老婆一個承受
唔可以用「之前都陀過啦今次有乜嘢好怕」嘅心態去諗

我親人個案係抱著未必會影響嘅心態
結果
佢永遠6 丶7智商
唔係照顧一生一世就負責任
係明知出事機會高仲去搏

可以去抽羊胎水驗下

第一次見連登仔咁尊重生命

落

咪撚on9啦
做過人仔女講唔講得呀

知唔知老母唔想生 但被逼生
個怨念有幾大呀 對個細路陰影又有幾大呀
仲有偏心呢個問題 唔好以為你有錢就解決到
母愛你點比都比唔到個細路架
佢會有幾憎呢個家庭你又知唔知

成件事得你開心 你繼續同件左膠圍威喂啦

所以落左佢最好？

如果真係無打算生嘅話走去做咗佢啦
如果唔係遲早扑都唔肯有陰影又驚會再中

幫你link返

巴打可否講多D近況？

你又誇d
你係醫生黎？
唔係唔好危言聳聽

生完 棄養 或者殺咗佢 反正你都唔想要個bb

咁而家邊個負責痛負責辛苦先
連要受個個都冇資格決定自己想唔想受？

樓主想要
想要個細佬/妹陪自己個大仔

老婆係負責生仔既媒介only
佢痛唔痛、辛唔辛苦樓主唔care

點解生佐一定係大團圓結局？

做你老婆真心慘

比我就同你離婚再落左佢

你都咁唔care老婆啦反正

😂咁點算。。。佢老婆唔想要 。。。。😵要殺人啦

肯認自己係自私咪OK囉
我係你老婆知你咁自私一定要好好保護自己

講咁多 叫樓主搵個女人幫佢生囉

我係佢老婆 莫講話唔生 離婚添啦

殺左佢老婆？

😂 i mean個bb 西窿殺人事件

你有冇諗過你老婆係唔會後悔
你有冇諗過你個仔根本上唔想要多個細路 分薄曬佢嘅資源同關愛
你有冇諗過你錢多可以擺更多資源落個仔度
你自私就自私啦 唔好講到自己好為得人諗咁啦屌

小心精靈先啦

因為樓主只想到自己

大家講得好岩 老婆話唔要就唔要
如果掉反轉 我話唔要 我又係比人屌

連登仔真係世界仔

唔想再生就戴子宮環啦，仲用套

岩啊

你肯定係過程中穿左？
定係有人有心.....

帽事嘅

大巴大巴車埋你老婆到
佢就會明
D女人唔教唔聽話

同太太傾下，可能佢第一胎既經驗太差所以驚左

通常有經驗第2，3胎冇咁辛苦，咁同埋你都應該諗下你太太，10月懷胎唔係你，幾辛苦你都冇可能知，就算你做到101分都唔代表可以分擔到佢既苦，佢真係唔想要你應該要尊重

如果湊一個仔嘅辛苦係8/10
湊兩個係800/10
辛苦100倍
無論係懷孕、生產、照顧、教育
全部辛苦都係幾何級數咁上
唔係淨係「陀」架
支持你太太啦。

垃撚圾 做樓主老婆真係好撚慘

到底小朋友緊要啲定老婆

D老人家叫後生早D生時就巴之閉幫手湊
人地兩個後生平時都朝9晚8

生到出來老人家又話自己無力湊
害撚死D後生

好慘 生個仔黎陪大仔
從來一個人出世 一個人離開
樓豬 點解你咀自私
再忽略一個女人嘅肚肉同心靈之痛
每次生仔都係半條命入鬼門關
唔知你老婆幾歲啦
事隔幾年 身體只會弱左
你係唔會幫佢頂到所有問題
有錢又如何？你到底有幾愛你老婆？
應該愛自己多啲
咁我唯有祝你 穿多幾個dom
多幾個仔女啦
同埋希望你老婆唔會對你失去愛同信心

其實如果樓主真係真心想生
又知老婆有擔心同埋驚痛驚辛苦
係應該諗點好好同老婆傾同埋氹下佢
而唔係一味覺得自己岩晒

唔撚識聽人話 你老婆嫁着你真心慘

唔使你話唔要 宜家大家都會屌鳩你
咁唔想接受意見唔好出post啦
返去你老母個閪窿到嘛

因為生嗰個唔係你
轉性幫到你

有得迫架咩
你老婆根本就唔鍾意細路
生左出黎你覺得你個家庭會溫馨？

睇咁耐 發現樓主同嗰件牛油果都係on撚鳩

係呀
生左出黎係弱智 記得養到一世
佢一日未死你都唔好死

你老婆一定唔會睬你

在再不分 真係香港人？

乜野意外懷孕？ 咁樣？

唔理最後咩決定
如果真係唔想再生, 好心就紮咗佢啦

佢身體唔係屬於你 佢有權決定自己身體入面的事
你比壓力佢 佢之後因為你逼而生 隨時有產後抑鬱
你無權逼人生仔 佢只係同你有感情關係的人 唔係你所有物

其實你上嚟問不如同老婆傾多啲
你老婆都好明顯係好唔想要個bb
你係想要多個嘅應該同佢傾下
俾佢有心理準備先生
唔係好容易有產後抑鬱

Btw如果你係家計會食事後藥應該有兩隻俾你揀，其中一隻係藥效勁啲但生出嚟個b有機會畸型，不如你問翻醫生先

咪係 講到唔想生係唔岩咁
生一件身體已經會差左
同埋根本只係堆細胞黎bb?堆細胞會叫你老豆?
你對你老婆有感情定對個堆細胞有感情？
真係會好心淡 比人逼自己生仔 離婚啦叫你老婆

好好勸下老婆 生命黎唔好唔要

［淨空法師談墮胎］

據世界衛生組織保守評估，全世界每年墮胎人數達五千萬例。歷史上傷亡最慘重的第二次世界大戰打了六年，死亡人數平均每年一千萬。換言之，墮胎每年死亡人數，就是二戰五倍之多!

墮胎即是殺人。父母與子女緣分至深，總不外乎報恩、報怨、討債、還債四種緣。子女來報恩者，若殺害之，則恩變為怨，日後必恩將仇報;報怨者，若殺害之，則怨上加怨，日後報復必慘痛無比;討債者，若殺害之，債務又加仇殺;還債者，若殺害之，則又加一命債，冤冤相報沒完沒了，苦不堪言。戕殘至親骨肉，世之慘痛至極者無過此也!而造業受報，沉淪於六道苦海之中，又何有窮極?

嬰靈於母腹之中孕育之時，即遭受凌遲處死，其苦難以言喻，其心怨恨至極，是故凝結成至深之怨氣，使得世間天空中時常出現陰沉沉、灰濛濛之景象。古人云：「萬惡淫為首。」由邪淫而導致墮胎，為縱慾而殺害兒女，此更是當今世間天災人禍日趨頻仍最首要之因素。

如果就事實真相，佛經上字字句句都是講的真相。兒女到你家來，是什麼關係？我在二十多年前，一九七七年在香港講經，住在藍塘道的「光明講堂」，講堂大殿上有一副對聯，壽冶和尚寫的，寫得很有趣味。上聯是「夫妻是緣，有善緣，有惡緣，冤冤相報」；下聯寫的是「兒女是債，有討債，有還債，無債不來」。你要是真正懂得這個道理，曉得事實真相，這個小孩到你家來投胎，換句話就是來討債的。佛家講的報恩、報怨、討債、還債四種關係，他才會到你家裡來跟你做父子這個關係。

假如這個小孩是到你家來報恩的，你把他墮胎殺掉了，恩變成仇；如果他是來報仇的，你把他殺掉了，仇上又加仇，你來生沒好日子過，這還得了！所以，墮胎這個事情不得了！墮胎是把你的冤親債主殺掉，統統變成仇人，統統變成敵人，他必定來報復你。來生或者投生做你的孫子，或者投胎做你兄弟的兒子，長大了絕對會找麻煩，會搞得你家破人亡，冤冤相報！我們相信佛的話，懂得佛的話，我們對於這樁事情的處理就會小心謹慎。小孩來了，報恩的，要好好教他；報怨的，也要好好教他，那個怨恨他會解開。為什麼？他慢慢明白道理，所以冤變成親。在佛法裡面講，把家親眷屬轉變成法眷屬，是最高明的。我自己得度，他們也統統都得度，總是以真誠、善心、愛心去教導他，幫助他將來在社會上做個善人，做個有利於社會人群的人。

主持人：法師的開示過程當中，已經講得非常的清楚，不只是正名，同時把方法也告訴我們，同時會受到什麼樣的果報也講得很清楚。對於有一些比較現代的人來說，就是我們現在會發生的問題，剛剛其實我想接下來就是要問到墮胎的問題，就是現在會發生的。天主教裡面是不准墮胎的，其他的並沒有講得很清楚。法師剛剛提到，這是絕對不允許的事情。

淨空法師：絕對不可以！

主持人：可是現在因為有一些人會對別人的身體造成傷害，比方說性侵害。這個女性在一個完全不自主的，以及被迫害的情況之下，遭受這樣的苦難，這個小生命完全是在一個沒有愛的情況之下來的。這個可憐的受害者，是在要不要把這個小孩子讓他離開這個世間，做這個抉擇其實滿痛苦的。法師是不是可以就這一點來告訴我們正確的觀念，我們該怎麼做？因為她就算勉強生下來，可能她不能好好養育他，甚至她虐待他，因為心態上的一個扭曲等等。

淨空法師：本身要善良、要慈悲，無論是在什麼狀況之下，小孩生下來，妳頭一個理念：我為全世界一切眾生的幸福美滿，為解決全世界眾生的災難，我把這個小孩好好的照顧好、養好，讓他將來為全世界人服務。從小灌輸他一個理念：「為一切眾生服務」，捨己為人，扶養這個人的，無論是父親、是母親，他的偉大，我可以說跟上帝沒有兩樣。既然有了，我們不是為自己，不是！我們是為一切眾生，不要說是為我家裡的小孩、為我的家庭，不作如是想。人生活在世間，自己首先就要有這種心理，有這種志趣，也有這種能力，為全世界眾生服務，決定沒有分別、沒有執著，完全是平等的，這就對了。你這種心態、這種行持，走到世界上任何國家、任何族群、任何宗教，你都會被接受，你都會被歡迎。

大家事前都有共識唔要，咁咪唔好要囉

事後九成會後悔，但人生本來就充滿遺憾

支持墮胎

緊係負責大肚，懷胎十月個個決定生唔生

佢兩個應該結婚
生幾多都得

咁姐係搵佢屋企人焗佢老婆生姐
長輩唔係佢拕B一定話想生架

真係唔知自私既係個呀媽定個老公
有邊個生仔唔辛苦
唔通個小朋友就好想送入手術室攪碎佢再吸出黎？？
殺左個仔個呀媽唔洗辛苦 唔講個仔又好舒服？

咁你離開未

講真 呢d野亂講真係害死人
連登仔話陀仔食榴槤 個仔會生痔瘡都得
佢地又唔洗負責任既

咁都中緣份嚟

車 第一胎開左刀
第二胎都會開刀
請問仲要驚d咩

個老婆有冇諗過個仔感受呀 比老豆老母送入手術室比人攪碎哂果個係佢

我係你老母第一個落左你

成形喇咩？

青頭連登仔仲諗緊點溝到女 叫佢地諗生仔問題 佢地唯有9吹當專業知識 懶有道理咁導你去落仔

其實勸人唔好墮胎，唔洗用D咩嬰靈、報仇咁恐怖嘅字眼，就咁樣就算佢最尾唔墮，都係因為係你地呢D字眼嚇到，唔係真心珍惜生命。

打飛機死咁多生命未又係照打ON9

嘩 你知唔知6周已經有心跳嫁啦
愈睇連登仔d生仔智識愈得人驚
喂 你唔識就唔好害人啦

落仔好似都好痛架啵
你地結紮啦

生仔係兩個人既事有一邊唔同意就唔應該生

係連登問已經on9
你覺得係到問會唔有更好既辦法咩
從來都只係得落同唔落
兩個人既事都插唔到嘴啦
佢唔想要咪早啲落左佢仲好
同埋可唔可以講講用邊隻dom
我唔想用

聽講岡本最易穿

佢想落嘅你根本阻止唔到佢
佢都係尊重你先同你商量
仲要畀你地責怪傷害

你自己話 連登仔係咩年齡層既人多
你系呢到問點溝女佢地就答到
你問生仔既野
佢地識條鐵 你係系錯地方問姐
呢個生命你有份 你老婆陀同生辛苦
你夠要搵錢照顧佢地啦 你唔辛苦咩
唔通真係買個手袋係佢用 所以佢負責揀款
點解你地個仔 你就冇決定權？
我係你 我老婆殺L左我個仔 以後搵個，代母生算 費是佢又心煩我又心煩

全部野都係你想你想，你根本係個自私既人，你老婆要對你一世真係好可憐。被迫順產10級痛痛足10個鐘都生唔出，然後先割開個肚皮，然後再割開個子宮，連針後次次洗傷口都比支棉花棒「了」入個傷口度吸血水，你完全感受唔到個種痛，只係你要你要，男人老狗又怕鬼又剩，咁撚多鬼地球大爆炸到而家住撚滿晒個地球啦，做男人做到你咁撚ON9，男人既天職係保護老婆，唔撚係聽老豆老母講，裙腳仔！

你老婆已經明確表達咗唔想要，你唔理佢意願上黎搵我地呢啲外人支持你有撚用，你有咩資格做人老公

講真嘅，你又唔想要

不過，唔要嘅話點講都係條生命，
你要陪住佢，因為佢一定會唔開心，
因為生命響佢肚度佢感覺到嘅

佢咁撚自私講黎把撚咩，等佢老婆比佢迫到帶埋個仔跳樓2屍3命吧

係日本咪成日有果個0.01
勁窄 帶完好痛

但老實我又唔係真係粗到咁
用杜記air算

咁佢咪娶過個再生囉
樓主先得廿六歲，收爸爸啲物業既租都月入百萬
鍾意生幾多件都得啦

買左一盒返黎戴唔到
放左係度

屌你駁唔到

佛是說諸法真相
希望你可多上網睇睇佛經

佛不妄語的
阿彌陀佛

破左處未

未成形所以可以隨便殺？
6wk已經有心跳你又知唔知

你d精蟲有心跳咁得人驚？？笑死人
你iron man定美國隊長呀？

好似講到我逼人生仔咁
如果未搞大個肚就梗係唔好生喇
依家都有左，生命黎
有個樓上仲話咩打機都會殺人up乜
好想知幾多歲，生命黎唔係講玩呀大佬
咩未成型，個d就自己呃自己

另外有班又話咩個肚係老婆，佢有權揀
佢最有權就係做好避孕，無做好避孕（有用condom我知，不過唔係最可靠）有左都有責任
講到俾人強姦咁

睇下老婆有咩問題有咩擔心，傾掂佢，落仔真係最後一步，唔係禁個制呀，人命黎架

樓主不停以己度人真係好撚自私
希望你老婆早日醒覺同你離婚

上Youtube 打 「淨空法師 墮胎」
已經好多
佛是不說謊的
如來是真語者、實語者、不妄語者

有興趣可了解下

阿彌陀佛

我我我我我差唔多全部都係諗自己

一樣係細胞點解有心跳就係生命
有心跳又點就一定要生？
個肚係我到生唔生不嬲唔係男人決定

屋企人健康嘛？no offense

可能係4大長老想要都係佢作出黎

好癈話 個肚6wk心跳都有你都話佢唔係生命 竟然仲要問“點解有心跳就係生命”
你不如去驗下個腦先

你講到d精蟲放幾年會曉行曉走曉屌鳩人咁

請你都唔好害人, 生左個弱智既, 你又唔使比錢養, 又唔使負任何責任
但人地頭家就散晒, 你安心咩

ok嫁 你中意殺你自己d仔女的確唔關個男人事
反正Bb個老豆又唔一定係你個男人既

咁你就做啦
男人做個傷口細過女人好多㗎
你老婆又開過刀你唔係想佢又開多轉呀嘛？
你做咗你咪一樣高潮得好興奮
做咗佢咪再搞大你老婆啦

有心跳還有心跳生命還生命你搞清楚先，仲講到佢望到自己被絞碎真係唔知邊個無腦

我講事實，有evidence....你鳩up 點同

人地叫樓主問醫生 又唔係叫人生
你文盲定on9?

心跳定生命
你都可以落 你中意殺自己d仔女冇人會阻你wo 你洗咩咁激動
不過落仔係點你咁唔清楚其實上網都有得睇
你咪再講多錯多笑死人啦

既然你咁想生咪生囉
你應該開post 問點樣可以令老婆生, 而唔係生定唔生
你覺得要生, 就逼諗方法逼佢, 唔好理佢想唔想

食左事後丸都有
生出黎會唔會畸形?
問問醫生先好喎

其實你就只會捉字蝨攬唔攬碎都好
難道你覺得落仔就係去脫毛咁簡單
事實你就係講到件事咁微不足道
你係咪就係16歲已經落左4/5次果d死mk妹

所謂多角度思考唔得？
連登仔講嘅嘢就冇道理？
睇晒咁多樓主的確係自私喎
啲人叫佢尊重佢老婆又係唔得？
啫係大家都有讀過書，大家都有幫樓主分析佢老婆生同唔生嘅感受，比啲真嘅建議樓主
你就憑你對連登嘅印象叫樓主唔好理人地嘅意見
咁你喺呢到留得言都係連登仔啫
咁係咪又話你講嘅係on9呀？
咁咪去啲咩baby國嗰到問囉
同藍絲一樣淨係聽同立場嘅意見
咁留喺連登做乜？

扑穿袋，老婆唔夠水啦，你屌閪九成閪，諗下個B係唔係你好過啦

唔好道德綁架你老婆

唔洗spin去咩激動哩泥漿摔角
你解釋下點樣感覺到被絞碎先啦
用心跳製造波動黎感受？

啱呀，自私嘅人要做嘅得翻呢個

大把屌穿套...

係咁㗎啦
笑死 個子宮生喺女人身上又唔係喺男人度 女人點處理關男人咩事？ 生育係兩人嘅事 生育傷身改變賀爾蒙死細胞嗰個係女人 女人先係有話事權同決定權嗰個
咁鐘意生生生 唔識自己去裝個人造子宮嘅
未岀世未有心跳係舊肉嚟㗎咋 有生命有生命 男人打飛機儲起啲精佢囉 做咩要沖佢去廁所咁殘忍對待生命？

下 baby國到問又有問題
問d個個為人父母就唔得 問連登蛋都未痾個既就唔得？
無啦啦又開政治事？
你仲學人講多角度思考？？？？？

做啲乜嘢決定都好,希望都係最終兩個人同意唔好後悔所做嘅決定...
始終大家都係局外人唔知你屋企情況係點

我嘅建議係大家心平氣和搵一個安靜嘅地方例如租一日酒店喺間床好relax咁樣樣再決定下下一步要點做。

如果大家都火遮眼咁樣一定做唔到決定，我自己就好信緣分嘅如果個小朋友係整定要同你喺埋一齊(有好多人畀錢做試管嬰兒都未必有小朋友,你依家仲好彩穿咗個套都中)嘅話畀一次機會個小朋友

當然啦你食咗事後丸可能會有副作用真係要留過bb嘅要做好多testing,老婆係擔心生小朋友痛定係驚照顧唔係呀你有冇真正了解過佢究竟點解唔想要個小朋友

樓主老婆可能無feel無水磨穿套，BB主人可能另有其人

繼續捉字蝨啦 就算佢感覺唔到
就代表個呀媽冇咁殘忍對佢
係咪佢感覺唔到 就對佢好好 好仁慈咁殺佢 係咪應該讚個呀媽？

可以點。你話呢？咁都要問。你要仔定要乸？

其實唔想要唔好勉強啦
老婆生完好易有產後抑鬱 對大對細都唔好
考慮清楚屋企經濟 老婆感受再決定要唔要啦

個bb都慘 吸曬啲副作用
到時生出嚟盞害咗佢

大家講到我好似逼人生緊
生命黎架屌 個肚係我老婆
但個仔我都有份
唔通我主動話落左佢咩

你比佢睇反第一個小朋友出世同成長嘅開心事，睇下可唔可以改變到佢，始終都係生命黎。

睇吓佢幾撚廢就知開post 問連登仔？
我哋個樣似醫生咩

玩下人奶先落仔

Think too much

7成你老婆3成你
有無同屋企人講
不過建議都係唔講好過講

我開post係想睇下你幾勁 可以點開解下我
係想有人同我傾下計

你唔好誤會左

緊係無講

戇撚鳩

有你呢啲廢柴老豆 生唔生都要上連登
食事後又過48個鐘先食 又迫你老婆生
你老婆先係最撚慘果個

樓主大把錢

一定唔可以要
「再」都唔識寫 個b大個一定怨死你地

我有無問生唔生
我係話我想生 我老婆唔想生
明唔明？
過48小時先食係我問題？把口係我既？
定係我老婆其實都想要 諗緊食唔食啊
用下腦啦

Sor 再再再再再再再

唔係捉你字蝨係你話人無腦之前自己用下自己個腦先
對住舊啱啱開始有跳動功能鼻屎咁大既細胞唔需要spin去殘忍黎勒索，硬係生左出黎個啊媽有心病個仔搵你黎可憐？

啱啊
但係佢無思考能力
所以唔好用無思考能力嘅嘢嚟騎劫人

其實落左真係無心病？
個大仔日日叫媽咪個陣佢會唔會諗起肚入面個個

做得好，講左就麻煩

講左比2老洗腦 煩死

哩個就睇你老婆唔想要既決心有幾大，係咪以後都唔想要

意外既真係冇辦法, 落咗佢好過生出嚟。意外中獎堅持照生好易會有產後抑鬱, 而且佢真係唔想生既話就算生咗出嚟都好, 係有機會會冇心機照顧而且更加易抑鬱, 冇心機既話會連帶關係令到佢對出咗世果個都冇咁好, 做錯少少野就燥->鬧->打, 因為啲女人好鍾意諗呢樣果樣, 所以又係會激增抑鬱機會。所以, 真係冇辦法。

所以樓主係自私嘅
拍手
你都係
因為你淨係諗個仔無諗老婆

可以問baby國啊
嗰到仲可以圍爐取暖幾好

戇鳩得過你

精子你有份
個肚你無份
辛苦你無份
比錢有你份
最後決定生唔生你同你老婆都有份
咁其實你同你老婆傾掂數就ok la

其實都唔到你唸
個肚起佢到
你永遠唔明大肚 同生仔個陣既辛苦
如果你知道係幾辛苦
我唸你都唔會想生
利申 未生過 但係見到人生就覺得肯撚定好撚辛苦

分分鐘同一個人

尊重你老婆意願啦，始終要陀b要生b嗰個都唔係你

點解你覺得佢一齊會諗起
會唔會係你睇劇太多覺得個個落咗仔都會咁諗

有冇諗過夾硬叫佢生,老婆會有產後抑鬱

好事嚟

都係兩個傾掂數就ok

講到懶為老婆着想咁

咁就有啲nonsense 又唔係個男人要陀十個月，又已經有一個細路仲要女人生，有啲自私添

你怕你後悔姐
唔好講到咁為佢唸
佢已經生過一次有個仔
佢咁唔想要擺明就唸清唸楚太辛苦啦

唔該你上youtube睇下
d男人體驗生仔既痛係幾辛苦
我覺得全世界想生既男人都應該強制體驗一次

你心痛
你老婆身心都痛啊仆街

戇鳩唔過你

樓主話落咗會心痛 但個老婆大肚辛苦又冇咁心痛
話落咗會後悔 但又唔諗個老婆會唔會抑鬱一世
開口埋口生命 個老婆就唔係生命？
女人有義務生？仲信嬰靈 咁連登仔個個幾十億嬰靈跟身啦
各位返去多謝自己老母啦 真係好大犧牲 唔好乜都當老鳳

好簡單
你有錢啊嘛
比錢搵個代母幫你生囉

邊係諗個仔呀 佢話多個仔享受呀
淨係諗自己咋
仲搬個大仔出嚟講 年中幾多兄弟姊妹關係差呀

你老婆咪就係做左人老母
先明白拕仔生仔幾辛苦囉仆街
你有資格明白咩

另一個問題係 樓主咁嘅性格同智商
萬一遺傳比個仔都真係悲劇
咪撚污染人類基因庫啦

樓豬：坨仔生仔好辛苦？
I dont fucking care~

唔及你千份之一

幫你問咗醫生 事後丸唔係墮胎藥 係荷爾蒙藥 對bb無影響
如果真係好擔心bb有問題，到10週嘅時候驗染色體啦

唔會囉

食咗藥都有
證明係個天賜嘅。

收負皮禁言都要咁講，樓主你食屎啦
谷胸/陣痛/開刀/托住佢呢啲係慢長既痛
就係你一句想要，就要你老婆捱刀?
咁你又會唔會為老婆捱刀紮左佢丫，帶咩套丫
樣樣野都搵個老婆做藉口，乜野驚佢後悔
佢驚佢後悔嫁左你好過啦
仲好意思話老婆都要有份承受風險，宜家佢咪承受緊囉，你估佢唔洗食藥，做手術唔洗風險架? 做手術唔痛架?
如果我係你老婆，落完順手結紮埋添，唔好再比自私既人害多條生命

其實冇答案，生同唔生樓主一樣會係連登俾人屌到上天花板

如果唔想再有，應該是但一個做絕育手術啦

如果係我我會生咗佢

之後真係認真諗下做絕育手術

都係10個月?
係咪你幫佢陀呀?

唔要你老婆咪得囉

咁你上黎開post托柒咩
一係就綁住你老婆10個月
一係就同係咁叫人生嗰位絲打生番個

啲語氣閪撚到咩都係「我我我」
咪生啦，你老婆又要湊仔又要忍你已經好辛苦，唔好咁自私

你老婆真係慘
佢都好明顯唔想生 你仲喺度為咗自己感受逼佢生
又唔見你諗吓你老婆感受
個肚係佢嘅 生又係佢生 陀又係佢陀
你一句驚以後後悔就可以忽略佢感受
份人都幾自私
嫁俾你啲咁嘅人真係慘

唔生咪唔駛啲男人搵錢照顧囉

6個月知係仔啦咩成日細仔細仔，生個女你係咪又當佢係男人附屬品置之不理

*6週

無根據係到亂講？

唔要咪唔要囉 搵過另一件生

反正你屋企咁有錢

樓主好自私，唔尊重老婆

正確諗法
無事都會嘈嘈閉，有事超大獲，事前講過咩都無用

你老婆唔想生多個分分鐘係因為你以為有畀錢養就大鳩哂

樓主真係好撚垃圾，扮曬想上黎了解意見
其實就一味維護自己
乜都自己覺得
想上黎睇下有無人企喺自己嗰邊
留名等睇離婚😪😪😪

意唔意外根本唔係重點

落左小心嬰靈
好多落完之後開始行衰運
上網查下資料，一定唔可以落

我冇

小心生左出嚟
細仔都好大機會做家庭入面既scapegoat
如果媽媽一直都耿耿於懷
將懷呢胎不開心既事，都好易頼落細仔到，覺得好多不開心事都係來自於細仔

重未明自己有幾賤

佢想要個有兩個小朋友嘅家庭
佢真係無諗過其他人喎
佢覺得家庭嘅核心就係佢自己

如果呢個世界有報應，點解驚曱可以個個月十幾萬，d蝗又唔見死一半？為咗迷信怕鬼傷害三個人（雖然唔一定三個）？我好希望佢老婆睇到呢個post，知道佢老公有幾愛佢，諗清楚係咪重愛呢個自私精

乜D套甘化學 完全唔想生唔通要扎左先得

唔好逼女人生
尊重佢決定
仔係佢肚入面
等於係佢一塊肉
佢唔想生一定係佢仲好驚好未走出恐懼
男人未生過好難明
我有朋友生左第一個
而家過左4-5年
一提起佢第一次生時時佢都會眼紅紅
冇人可以代入到佢所經歷過 冇人有資格逼人生仔
我覺得做男人呢一刻應該係企係老婆身邊支持佢
比佢安全感 而唔係同佢唱反調
或者佢有充足安全感後會接受到新生命
唔好為生而生唔係出世就一定係開心架

上面話驚有嬰靈 有報應嗰d
生岀嚟係為自己
唔係為個小朋友

你呢句同「有勇氣自殺點解冇勇氣生存」一撚樣

唔好咁自私啦 口口聲聲為你老婆 佢依家就係唔撚想生呀 你有冇尊重過佢？

屌你老母 咁撚想生搵代理孕婦 逼鳩你老婆做乜撚野？

係 落左佢

咁世界上就唔會有產後抑鬱啦on9

你冇人性姐

個肚係你度嘅 你想生冇人阻你

有人話生仔好得意, 好開心, 但又有幾多家庭係因為生完小朋友搞唔惦個婚姻生活而離婚
而家你老婆都講到明唔想, 你逼佢生完, 佢都唔會開心, 唔好講生/陀有幾辛苦, 可能教養一個小朋友, 幫佢搵學校, 搵課外活動, 諗佢將來要不要外國留學都已經諗到佢癲, 你仲要佢生多個...

見到呢d就想笑 唔係話我唔信佛 但姐係咁

1. 如果真係有嬰靈咁世界上大把人奶野啦 會唔會咁少人討論嬰唔嬰靈

2. 生左佢落黎又何嘗唔係造業？老婆唔會開心架窩 到時真係產後抑鬱你負責？幫佢念經呀？

3. 未知生焉知死 連依家都未搞掂好仲諗咩下世/死後的世界？

4. 你都識講自己係佛道中人 咁點解「墮胎」唔可以係輪迴嘅一部分？「墮胎」一定要等於父母殺左個bb咩？點解唔可以係個bb 靈魂本身個「修行」

成日叫人慈悲善良 不如你留番同黑警同埋共產黨講啦

咁所以你幫佢生？

你都係翻成人台啦

做人成熟少少 唔好成日「我我我」

不如你試下諗下點解你老婆寧願落左佢都唔肯生先

我記得你話過係因為佢唔想經歷個過程 咁會唔會係因為上一胎比左好大陰影佢而你又唔知？又或者係佢根本冇plan過要生多一個細路

感恩🙏🏻
有興趣可自己上網查看佛經 了解諸法真相
裡面有你想知道的所有佛告訴我們的答案
例如：「淨空法師+墮胎」「淨空法師+輪迴」「淨空法師+因果報應」
阿彌陀佛

呢個人咁撚硬頸又自私，自大到以為有錢就可以睇唔起人

呢個可能就係你老婆唔想生第二胎嘅原因

睇死你生完之後都冇好好對你老婆，關心佢照顧佢

當左生仔係佢責任買咗補品俾佢就算

要多個
小朋友一個好易溺愛
我覺得有兄弟姐妹反而社交會好啲先

同埋如果佢真係好想生但老婆有野擔心
佢應該去開解老婆，同埋了解佢點諗
盡量令佢冇顧慮，都願意生先生

而唔係一味怪責老婆放棄條生命
質疑佢唔會內疚咩咁

又唔係你陀又唔係你痛，你講完自己意見老婆都唔想要咪算數

啱聽就話做人父母先明
唔啱聽就覺得連登年齡層細
你老婆都幾慘
爽手生咗佢留返兩個細路你湊走路好過

走佬

佢咁無腦 生到出黎都弱智

睇樓主啲答覆啲語氣成個小學雞咁，又自私又財大氣粗咁，以為有錢就乜都得。如果樓主老婆生嗰時有咩事，樓主肯定係啲要仔唔要乸嘅人 如果我係樓主老婆睇到呢個post 肯定想離婚

你年終落幾多個呃你蝦條完全唔洗負責任 會自己走去落仔 真方便

佢個家庭入邊佢冇將所有人嘅重要性都平均分配

佢淨係當佢老婆佢個仔係佢嘅嘢佢嘅人佢嘅員工

咁嘅諗法嘅時候就會睇得明點解佢會咁樣講嘢

爸爸 爸爸 唔好唔要我啊

其實基本邏輯識唔識？你親生兄弟有事係咪就代表食左事後丸再生會有事？食事後丸等於直接成因？

Sufficient condition 同necessary condition呀大哥

你怕你會後悔所以想你老婆受苦？

食全餐，唔驚就假

扣帽子唔會令你變翻有腦，無興趣同你泥漿摔角，慢慢玩心跳感應

10個鐘既痛佢老公唔係好明白

要人夾硬生
生要佢怨你一世恐怖過嬰靈啊on9

唔阻你繼續屌西落仔

分分鐘生完個b沖涼換片餵奶乜都唔幫
覺得係女人責任

你地冇想死多個，生山黎先變惡靈呀

你而家講緊一個生命，係成世

你有冇覺悟俾到好生活佢，冇就唔好害人

樓主，可能最後都係要落，記得之後搵個好啲嘅師父，幫個嬰靈做返超渡，帶返佢走去投胎，如果唔係真係好大嘅罪孽

你完全9up
食事後同生弱智有咩關係

趁而家無限中出先啦，要唔要就中出到厭再諗

呢個post同老美每隔一排就嘈既墮胎法案好鬼似

不過我每一次睇到都諗，如果個媽真心唔想要，又有邊個可以阻到佢喺冇人既時候表演空中轉體三週半肚腩着地

人身攻擊

嘩大佬你男定女？你係咪幫佢分擔個閪扯到大哂爛哂果個痛？十個月你估易呀？仲要啱啱有個先三歲半開始要返學 佢再生出來又係困身多一次 仲要聽樓主講佢上一個食全餐 順產生唔到先開刀 比我都驚中多次啦

樓主真係仆街男人嚟

佢老婆同佢結著婚會後悔嗎
樓主成個大細佬咁

即係如果你月薪得$5000已經住緊公屋你都會因為呢個係一條生命所以生佢出嚟？

唔係話你d 咩但你有咩可以證明到係避孕丸 ...

緊係要個b la, 始終自己骨肉，將來既野將來先算la

好不負責任

其實講到尾只係樓主自己想要,
咩驚老婆後悔驚大仔冇手足陪都係籍口->

驚老婆後悔:
你老婆自己諗過都唔怕後悔啦, 姐係代表對佢黎講生仔育兒既痛苦大過落仔既內咎, 退一萬步講, 就算真係後悔咪到時再生囉, 又唔係今次唔生以後冇得生

驚個仔冇手足陪:
真係擔心哩樣既你本身就應該已經計劃好生第二個啦, 見你完全冇提過, 姐係本身都冇諗住再生啦, 唔好話我知有左哩胎先意識到哩個問題

你只係想叫大家比方法你說服你老婆要個b, 唔係想要大家比意見說服你自己想要個b。講黎浪費時間，send個post比你老婆睇啦。

冇plan過應該去戴子宮頸環嗰啲

唔係而家搞咗條生命出嚟先不負責任話唔想要

都係10月... 講到生左出黎生活就回復生之前咁
除左困身之外, 仲有身材走樣, 工作表現哩d都要花時間心思去maintain返, 岩岩先甩難又要黎多穫

落啦，6 week一堆cell黎姐，未有腦，唔驚

係老婆講明唔想要仲有咩好諗

咁我建議樓主直接結紮 橫掂拆番容乜易

冇㗎喇，女嘅唔覺得6weeks係生命就講咩都冇用

而家真係落又死唔落又死
落咗嘅話夫妻感情肯定出問題因為樓主會覺得自己骨肉俾佢殺咗
唔落又好似你話齋女嘅要受難覺得冇人體諒自己

大家衡量下邊個結果難頂啲囉

你拎戴子宮頸環同做手術比較又好似唔係咁啱
況且而家係女嘅最唔想生，佢自己做最合理

食飯藥影唔影到個bb?
如果做哂保護措施就認命生佢落嚟

「想唔想生」個責任大家都有

女方冇講清楚 男方好明顯亦冇溝通過

唔好講到全部都係女方責任啦

咁咪所以決定落左佢 都係佢唔想生 自己做決定姐

而家係有責任但女方唔想負嘛，唔係樓主唔想負，點會唔係女方責任？調返轉如果係樓主唔想生想個老婆落仔，咁佢去紮就好應該
明唔明個分別？

癡線 信啲虛無野黎迫個活生生嘅人

係㗎所以樓主都冇得say
但講真唔好低b到諗住落完就冇事發生過咁
以後大家心入面實有條刺
點處理就真係自己諗諗

無知一問，事後丸= 避孕藥？
之前睇婦科，醫生成日講到避孕藥無咩大不了咁只係有部分遺傳病既人唔岩食

妖

首先唔再講有冇plan過個問題 因為好明顯大家有責任傾清楚啦下話

生落黎就叫負責任？

依家個問題係女方好抗拒生 佢落左個仔 你想話佢殺人兇手我冇意見 但有冇諗過個女仔真係唔會開心 產前/產後憂鬱到時點算？走唔過 咁就一世 好似樓上咁講一屍兩命

其次 我當樓主李嘉誠咁有錢 女方冇自殺 但佢對住個仔其實都真係唔會開心 母愛搵邊個比？用錢買？個仔又開心咩

你根本就assume左女方不負責先 但其實佢地一開始已經做曬佢地認為係足夠嘅防禦措施 可以批評佢地on9冇腦

但就唔好assume女方係冇經大腦諗落仔啦 始終呢個都係佢親生骨肉 做得呢個決定我覺得佢都唔容易 應該真係有陰影 咁樓主係逼鳩佢生之前係咪應該問清楚？

同一種囉
但傷身好多既 以前有朋友講
依家講法係 已經冇咁傷身

同埋屌你樓主
呢家唔生好過生啦下嘛
咁大個人攝頭枕頭諗下啦
有冇錢移民呀 養唔養得掂呀

生左就唔會有條刺？

好似新果d藥，話低劑量d。政府果d藥大副作用好多。
因為有朱古力瘤，要食黎，調經，唔係痛到pk，食完又穩定左個情況。不過都諗梗做唔做手術，問左好多次醫生做唔做都無咩分別咁，叫我食住先都得

我咪話生又死唔生又死囉
睇唔到？
喺度我同你拗其實冇用
主要係樓主＋佢老婆點諗

最直接係佢同佢老婆去搵輔導傾
覺得會有嬰靈就安返個位畀佢做返場法事

先唔好講咩邊個有權有冇責任嗰啲
我諗你個細仔女出世後都應該會過得好苦...
實日日都要聽阿媽話根本唔想生佢出嚟，被阿媽針對對佢好差偏心晒大仔
到咁上下就會鬧返阿爸做乜當年要一意孤行生佢出嚟

睇唔到 我冇睇埋你其他reply

我由頭屌到落尾就係講緊樓主冇考慮過佢老婆意見 連佢點解想落仔都知得唔清唔楚

呢句同樓主講嘅：
你連自己個老婆點解想落左個仔都唔清楚 學咩人講負責任？

唔係話唔想辛苦多一次所以唔生咩

worst case
生： 老婆怨個老公成世，唔鍾意個細嘅，個細就喺唔公平嘅環境下成長，大細仔都心理唔平衡，夫妻關係差，離婚

唔生：老公怨老婆成世，殺咗一條生命，夫妻關係差，大仔心理唔平衡，離婚

點睇都係夾硬生出嚟情況最差

睇你覺得殺左條生命差啲，定生出嚟心理唔平衡差啲

best case

生： 老婆生完就好鍾意細仔，感恩冇去落到，happily ever after
唔生：老公覺得唔想老婆辛苦重要啲，唔覺得咁樣係冇咗條生命，move on, happily ever after

都2020年仲信埋啲戇鳩嘢
男人老狗怕嬰靈 講出嚟有冇笑

利申：女人

咪變左豪仔將來變左羅剎，好驚呀

屌得好

我有講過 唔quote了 你睇番呢個reply紀錄會搵到

你覺得我偏幫女方又好咩都好 都係個句 要落仔 個理由會唔會真係咁簡單 始終都係骨肉黎

同埋佢之前生過一個 照常黎講對自己bb應該點都會有番d感情掛 我真係唔覺得會係因為d咁膚淺嘅理由就要落左第二個

仲有樓主有講過之前生仔個過程 好似本身係順產 但後尾痛足10個鐘先有得開刀 let’s say呢個就係個陰影 咁就都係個句 樓主要關心番個老婆 分分鐘之前生完有產後抑鬱都唔一定

重點係 落仔係個大決定 對女方身心都好傷 我覺得唔會貿貿然話唔想辛苦就唔生 特別係佢之前生過個 唔係話個d點都唔肯生/唔尊重生命嘅人

相反 樓主拋低呢個理由就推曬d責任落女方度

呀樓主 乜你地平時唔撚溝通架咩？我就唔信生完第一胎冇討論過生唔生第二胎

錯啦

worst case
生： 產後抑鬱自殺/ 產前抑鬱自殺

我覺得你諗得太美好
呢毎世界唔少女人其實唔鍾意細路
生第一胎都可以係因為責任/想留住個男人
唔代表鍾意細路
我見過啲女人真係落完仔轉頭好HAPPY去街

當然你講嘅都有可能
但個女人係咩人我諗樓主先知

佢自己都唔方好得去邊啦 成個po講黎講去冇諗過點解自己個老婆唔肯生 淨係想搵方法逼佢生 係逼佢生呀

男人都會產後抑鬱
咁講嘅話生/唔生worst case都有機會因為長期抑鬱變psychosis 跟住拎刀互劈劈埋個大仔

觀點角度啫
你喺個女人角度睇咪逼佢生
喺個胎角度睇咪逼佢唔好殺人

啱呀 所以最好離婚 橫掂樓主咁撚自私同佢一齊都唔方會幸福 起碼worst case唔會一獲熟

6wk仲係堆細胞黎乜都無

屌我真係唔明 點解覺得生左就唔等於殺人 唔係形式上嘅殺唔代表冇殺到 反正生落黎大家唔會好 咁不如早日投胎放bb一條生路

咁都有左 咁真係天註定 接受啦

屌你班人真係好自私，而家係你地陀仔定係個大肚婆陀仔
你哋講就口響，有冇人知道陀個10個月做媽媽係幾咁辛苦，日嘔夜嘔野，明明好肚餓但係又食唔到野嘅感受有冇人明白
想瞓覺，但個仔壓住咗，想轉身都冇得轉
皮膚又差，脾氣又差，睇少少嘢都唔順眼，成日喊，想做個正常人都唔得
好啦真係陀完10個月啦，又有陣痛，如果係順產嘅話，又要用鉸剪剪我陰道，你班人未生個仔可能唔知道，因為BB個頭太大，如果順產嘅話，一定會用鉸剪剪開你個屙尿陰道位置比BB出嚟
如果開刀嘅話，又要係個肚度開一條好大嘅疤痕，就算你用幾多除疤膏都冇用
去到生完啦，就算食幾多止痛藥都止唔到痛，係痛到瞓唔到，痛到喊
你係四大長老，男人就梗係想生啦，因為唔係你拖住個BB 10個月吖嘛，所有嘅痛苦都唔係你哋承受呀嘛

點解要為左未有意識嘅「生命」而犧牲已存在兼且有獨立思想嘅人？

唔生起碼唔使將現有嘅資源分多比一個人先

樓主好似有講到自己好有錢 但呢個已經唔係資唔資源嘅問題 而係佢不負責任之餘仲理直氣壯做自私撚 我真係睇唔透個老婆同埋個仔生活係咩壓力下

如果真係有計劃過本身想要有第二個 一開頭就唔會用套啦玩嘢 根本就係自己自私同埋唔想自己冠上一個叫做所謂殺人嘅名

不如大家唔好再assume樓主老婆係個咩人 始終唔識佢 你將佢講到不負責任嘅時候我就覺得佢好慘

但樓主有幾咁自私同不負責任就大家都心知肚明啦

我問大家可以點
如果而家落咪落
我聽大家意見
而家大家贊成落 咁咪落

爸爸我唔想係香港出世

喂大佬 你有冇同老婆傾清楚架

唔係我地話點就點架窩 始終個仔/女係你地自己嘅

你快d睇樓主最新個reply

好亂 落仔又比人屌 生仔又比人屌

所以我無權 岩唔岩？

公投落仔

我問清楚了 佢覺得我地而家貪玩左 勝任唔到做父母 有食煙有飲酒

養到....你放心

佢唔想比小朋友困住

屌
生又係你老婆生
痛又係你老婆痛
湊又係你老婆湊

幾時到你唔同意

你問我我就覺得你有權
個胎你都有份，唔應該因為女嘅唔想辛苦就殺咗條生命，仲要係自己骨肉
我認為一個女人連母愛都冇剩係諗住自己直頭好噁心添

問題係，who am i to tell you what is the right way?
我唔係你老婆

你去同你老婆搵輔導傾咗先啦
攤開大家嘅疑慮去傾
拿拿諗轉頭打去BOOK counselling啦

睇返好上面
我話佢唔鐘意生仔過程
唔鐘意比個仔困住
佢有時會覺得開心
但係有時又會覺得好煩
我覺得係未玩夠 因為佢細

點解你睇嘢咁撚單面，睇到燥撚咗
一個小朋友成長係要靠好多環境既配合，包括父母既準備，好明顯佢老婆心理未準備好，點迫都迫唔到，你要佢接受成世多一個負擔，未得就係未得
如果一個小朋友成長，成家一定開心既話，就唔會有咁多倫常慘劇，大把人成長慘撚過食屎，正正就係父母未準備好

你個大仔無話過想要弟弟陪，你個未成型既bb都話唔到俾你聽佢好想黎，你聽到就係你老婆明確既唔想，你死鳩要攞埋黎講絕對係自私

佢地兩公婆都想要喎

你講得非常岩 我覺得做人父母保護唔到個細既。
聽住個大仔叫我爸爸 好嘔心
做人老公既我 又保護唔到老婆 又解決唔到佢既困惑
婚姻好大問題

但係佢又好鐘意bb 我細佬前排生左一個
佢好鐘意 成日睇佢
但換到佢要生 就想落

講清楚都好嘅 但其實有心可以改過 睇下大家係呢個moment想要d咩 再做決定都未遲 加油啊決定唔易做

就係討論唔生二胎 所以一直帶套 即使穿左都食藥 但而家覺得整定左 唉

姐係都係個句 唔好話我長氣 知唔知產後憂鬱係咩黎？知唔知有時後唔輪到你控制個腦？

利申未生過 不過見過

玩人地個個不嬲最過癮

咁冇得逼 唔成熟生出黎仲慘 除非你搵兩老湊仔

我不負責任？落仔就負責任？
而家疫情好左
我晚晚返屋企 都陪個仔落公園玩
我老婆係屋企休息 夜晚個仔訓左
老婆基本隔日出去同fd玩 飲酒食煙唱k
我晚晚on99咁自己訓教

養到先好生 很明顯你地冇能力

有傾啊
我見大家既方向都係我自私想生
Fine 咁落左佢 大家會唔會覺得我無咁自私？
如果我老婆遲下又中 我係咪又話即刻落左佢
我唔可以表達我既意見 因為咁樣會好自私

儘快去結紮啦

好的 👌
你講得好有心
我係覺得好嘔心
好難面對

問過大仔想要bb同佢玩

邊方面你覺得我無能力呢？

難聽d講，你逼你老婆生佢出黎，到時有產前/產後抑鬱，你好大可能會無左個老婆，你個仔會無左媽媽，得不償失！
同我一樣，好似當初我就係唔想去working holiday，但我未婚夫逼我去...佢就係同你呢d垃圾思想一鳩樣，話咩趁後生有機會去就好去，明明我根本唔想去都要逼我去，點知我去左兩個月已經日日喊，因為我太掛住佢，就飛左番黎，番左黎之後我日日都鬧佢怨佢點解要逼我去！佢之後同我講佢好後悔逼我去...

慘

又套又事後都中 好似整定有多個BB 咁

食完事後都重有

屌。我undergrad成個project就係做postnatal depression
我自己都有過depression
你撻呢啲唔代表morally改變到我對呢件事睇法

而我同你嘅睇法對呢件事更加冇關係

樓主IQ好似有問題
唔應該生小朋友

連登小朋友多，睇少啲
搵專業人士傾

你老婆都識講你地未ready

我夠ungrad夠試過有depression 咁又點？

你根本冇諗過樓主老婆會有自己睇法 同樓主一樣自撚私 個b就兩個嘅 付出明顯就女方多好多 但比你地講到一文不值 bb條命大曬 女方就唔係命

灌可樂啦 仲諗

女人冇母愛就好噁心? 冇撚野呀
咁男人唔鐘意細路又噁唔噁心?
d虐兒個案既小朋友憎日日打自己既禽獸父母又噁唔噁心? 一個人連父母愛都冇剩係諗住自己俾人打好噁心
點解一個人要因為血緣關係就要愛一個人?

到你做人父母可能會明白 到時你想生 你老公唔想
可能你都會覺得佢好嘔心

我夠可以射完 fing 兩 fing 唔要 快d落左佢
會唔會好好人 唔自私？

係咪唔應該諗咁多同表達自己意見
佢話點就點 會無咁自私

下次帶3個la diu

樓主，睇到呢度忍唔住要回，你大仔先得3歲，到真係生咗又係另一回事。到時如果佢覺得個細B搶走佢爸爸媽媽，話唔鍾意個B，咁你又點好？

你太太都講明唔想啦，真係唔好再試圖說服你太太喇，上面咁多人都同你講過類似嘢啦。

好好地陪你太太，搵間好醫院做手術好過啦，話唔埋到時係佢唔捨得呢，你地各執一詞，咪盞搞到關係差晒，仔女終有日離開你，你太太先係同你過世嘅人呀。

我扑野咁多年都戴套+射個陣都唔會係入面射 以防屌穿套

你開始係度講悔氣說話
唔好講到連登的人對你的婚姻關係需要負責咁。
每個人都會自私，但你結左婚，你自私之餘要考慮另一半感受，即係你個自私要包埋佢。
你老婆就識諗啦，自己唔想要，冇靜靜雞book個時間自己去落撚左佢打算同你傾完先做。佢大可收工唔返屋企直接行去家計會睇醫生落左個b佢架，但佢有諗你所以冇咁做。
你呢？你個自私想要個仔有冇諗過你老婆感受先？

將來會唔會考慮埋其他避孕方法？

其實老婆都企硬唔想生，就算你迫佢最後決定生，最後佢有咩產後抑鬱就手尾長

你諗吓將來佢用呢個做話題，到時做野燥底就郁啲屌鳩你eg「又係你話生呀！生左依家你睇下幾麻煩」「生呀生呀！依家咪又係我湊哂佢地！」etc.

唔係你無能力
係你老婆無能力
要兩公婆同時有能力先好生

我覺得你無同理心多過嘔心

我都幾肯定如果唔完滿解決佢，
樓主以後有咩唔順利的事，
就會發悔氣鬧佢老婆：
一日都係佢落左個仔，有野跟住佢，所以咩都做唔好balalala

自唔自私唔單止係話你有冇尊重女方意見
而係有冇諗過個細路生出黎識唔識教 有冇能力教 同埋佢會唔會幸福

依家都勝任唔到的話, 上一胎係咪都係意外有既? 當時你老婆係為左你所以生?

寵物小精靈？

sorry真係好想覆你 因為我真係好想講 如果我地睇法唔關事 樓主就唔會話因為大部份人叫佢落而落啦

你好殘忍，香港咁仲帶佢黎受苦，到佢廿歲個陣就係香港省

仆你個臭街咁你開post 其實都係想上嚟取暖姐？
生仔真係要考牌
先唔講產後抑鬱嘅問題
你知唔知一個女人每次懷孕都係用條命去博
bb 去到10個月大就生得嘅時候媽媽嘅內臟會被逼到冇晒位連膀胱都冇位屙尿
既然你都同意生仔唔係兩個人之間嘅事，咁點解你又完全無視左另一方既意願？？？

知唔知點解人工流產的最大週數限制？
就係依胚胎嘅發育進度去決定佢係咪一個生命。
科學嘅角度黎睇，如果你覺得一個未發育完整嘅胎兒都係一條生命，咁你每次打飛機d 精都係成千上萬嘅生命啊屌你老母

我第一下都以為係佢

你老婆生我養

其實你睇左咁耐post明唔明點解啲人話你自私 唔係話生定唔生嘅問題 呢個係pro-life 同pro-choice嘅分別 我尊重每個人係呢個問題上嘅睇法 但上面啲人話你自私係因為你淨係諗到自己想要嘅野 有無好好了解過你老婆嘅諗法？佢嘅決定或者將來會唔會後悔其實有佢自己去負責 你唔洗講到話要幫佢諗架喎 個子宮同對腳生係佢到 除非你話24小時鎖佢係屋企 否則最後嘅決定權都係佢到 你如果仲想同佢一齊只能夠接受同支持佢嘅決定 其實如果依家佢唔想要住 將來諗法改變想再生番個 大家心態都準備好先生唔係對你個家庭更好咩？仲有如果佢依家真係又飲酒又食煙其實可以對胎兒影響好大 你都要考慮會唔會係佢身體狀況好啲嘅時候先再商量要多個細路

你肯定?

你未見識過嬰靈幾恐怖姐

但明明佢都話會生

再同在 真係咁撚難分咩？

妳講剪陰道就得，「痾尿陰道位」陣間呢度D毒撚以為係剪尿道

聽網民都唔聽老婆

咁而家網民投票：
樓主跳樓死既
樓主唔落仔既

係

要埋佢啦
緣份黎架
你都已經有一個
D bb野可以俾細佬架姐
而且只係相差3年
對一個家庭黎講岩岩好啦
Btw落仔好傷

咁做人又有咩意思呢

Btw你話你老婆唔想懷孕
但其實第二胎會舒服好多

根本樓主淨係睇佢想睇到既回覆 唔認同既佢都根本冇care過
你個心淨係諗你自己 怪你老婆淨係好想落 咁你又唔諗下你自己 都冇諗過你老婆 淨係好想佢生
開Post黎仲乜既然都唔係真係想聽意見

咁你快啲死

離婚啦
睇樓主d回覆，自私到爆炸
個女人早走早著
祝佢離開樓主之後有個更美好嘅人生

sorry冇頁頁追
但點解明知穿左都要過左黃金48 先食藥？

我都想知。。可能老婆都15 16

樓主ON9仔黎 唔使再覆

咩叫1516
如果知道穿左 一係你買一係佢買
仲要等兩日先決定到？
咁就唔係整定啦 係你地明知都唔快快趣搞掂啦
呢下真心唔成熟 處理得好差添

話時話 見左醫生未 最後有咩決定

若服用緊急避孕丸後仍然懷孕，胎兒會否正常？

根據現有的資料顯示，即使緊急避孕失效，單一荷爾蒙（黃體酮）不會對胎兒造成影響。然而，黃體激素受體劑對胎兒健康造成影響的研究數據仍然極為有限
家計會

如果唔想要可以搵師父勸bb走，當然你搵得師父就問埋bb情況先決定

事後=墮胎藥？
我屌你老母啦 你同我解釋下事後藥係乜嚟先
咁撚叻 你知唔知你家下講嘅嘢去慫恿緊人哋去殺人
上網講嘢唔係匿名就唔洗負責ga屌你老母

生出先嚟後悔，個B成世人喺咪你負責？
冇commitment就墮胎，咪撚扮曬大愛害左條生命

根本就未有足夠嘅資料去確定到底會唔會對個胎造成影響， 你去問醫生佢都畀唔到一個準確嘅答覆你

個老婆偷偷哋落咗你都唔知啦

生仔你2個人嘅事，是但一個唔想都真係唔好生

生咗之後一有爭執又拎返出嚟講

你可以表達你嘅意見
表達完 你老婆都唔想生你都要尊重佢

先唔計個小朋友生出黎會唔會係弱智
我可以用我朋友嘅case 畀樓主你參考
我朋友係大女 佢媽媽之後有左 唔想再生
但係佢老豆迫佢生左 係仔黎
佢老豆當然好開心 但係佢媽媽結果就產後抑鬱
好憎個細佬 對住佢又打又喊
總之成個屋企冇一日係平靜
最後佢媽媽要去精神科 但係食藥都冇太大改善
然後捱左幾年 佢哋離婚
我朋友跟媽媽 個細佬就跟爸爸
我朋友要照顧有病嘅媽媽好辛苦
而佢細佬都好辛苦 因為佢爸爸之後再婚
佢畀人當人球噤踢 冇一個屋企接納佢嘅存在
佢亦都怨點解當初要生佢落黎
然後搞到佢依家都要去精神科 好痛苦
希望樓主睇完呢個case
可以再好好同老婆溝通下
佢唔想生真係唔好迫佢生
唔好用擔心佢將來會後悔
或者聽到大仔叫爸爸媽媽好噁心呢啲理由迫佢
講真 聽到我朋友講佢嘅經歷
作為旁觀者我都覺得好難過
所以唔希望樓主會有機會成為第二個佢哋噤樣嘅家庭
希望你哋兩個可以好好溝通

問題所有人都唔係醫生呀
我地唔可以用肯定句嚟講 只可以講有咁嘅可能性
同埋事後=墜胎藥呢個statement已經錯晒
我地每一個人都唔可以落定論個bb係咪弱智

我買左 佢遲左食

最後醫生話星期六照b超 到時可以即刻落

私家無痛開刀生

心理醫生話落仔好多時對女人留下一生的心理陰影,建議快快睇專科醫生才決定不遲

你這段時間多安慰她吧,未生已經唔想要,那更加要考慮清楚,BB冇選擇權...

追完po覺得你地根本唔應該生
兩個人有個仔都仲咁幼稚
男嘅唔識體諒 一味話想生
依家連登仔同你生定你老婆同你生啊
根本上嚟問就係想搵認同
俾人屌就發爛渣
女嘅如樓主描述 冇盡媽媽責任
想落仔背後仲有冇其他原因得佢知
莫講照顧家庭 你地照唔照顧得掂自己都成問題

你老婆最撚後悔應該係當初嫁左畀你

唔明點解可以咁懶懶閒
樓主話老婆玩人地個初生b好開心
其實所有唔憎小朋友既人玩人地個bb都開心
因為生既唔係自己 照顧既唔係自己
三更半夜捱眼訓既都唔係自己
所以玩人地bb真係當刻for fun

然而 問呢到既人 永遠都唔會比到答案你
所以你都係番屋企同老婆閂埋房門慢慢傾
佢點解唔想生 除左懷孕過程辛苦
其實生左出黎都困身 而你又話佢兩日就出一次街
佢唔會捨得放下岩岩packup番起既生活

所以共識真係得你地先揾得到

建議落，尊重太太

又係你呢條乜春都識係識幫男人兜嘅港女

如果你同你老婆死咗，我諗你哋留低層樓同四百萬會開心過留個細佬/妹比佢

香港咁既環境，仲生多件出黎俾阿爺洗腦？

快啲成家移民之後再慢慢生啦。

你真係勁自私

單係睇你老婆忍住十級痛 忍成10粒鐘
之後爛產 要開刀 割開肚皮 割開裏面 一層一層割到去子宮 再俾人拉開個肚
先一層一層十字縫返個肚
個原因唔難理解喎

無得生咪無得生囉咁你老婆唔想生就唔想生㗎啦

眼訓多錯字 sor

由頭講到尾都係你想 咁咪生囉 反正你都冇理你老婆分析咁多都晒氣

樓主
老老實實
你老婆會唔會生第一胎個陣，產前抑鬱，到而家都未根治到?

如果係，你要小心處理。無論最好要唔要都好，好好照顧佢情緒

最後

呢個理由好on9
再者係呢個政治環境下
唔想生都好正常

請問點不負責任法呢？

左膠到呢

樓主次次帶套都犧牲左幾億生命架，你會唔會考慮叫樓主唔好再射精?

左膠聖母永遠得把口，講得好聽但完全忽略左其他人既感受。

好似上一個年代D人，娶個老婆返黎為開枝散葉，真係娶黎要個肚生仔架咋

我唔知你嘅結婚誓詞係點，但大致上應該係「我將對你忠實、以你為榮，我將尊敬你、相信你、幫助你、照顧你，我將與你分享我的一生」
既然你老婆已經為你受過一次苦難，佢對你忠實，相信你
你係咪都應該為佢作一個尊重佢的決定呢？

自撚私樓主
你老婆講明唔想要你都逼人
自我中心到一個點 幾有錢都冇用
做你老婆真係慘

呢個時勢生bb...除非你有錢or有定後路可以準備隨時走
如果唔係真係等住接受黨既教育變小粉紅...同埋黎緊咁既經濟環境同香港前景(可預見既支柱產業衰落、持續高物價同支那種族清洗)，如果你又無辦法送個細路出外國而本身又無家底發展，將來佢一定憎死你
當然如果你係藍絲，呢個環境就more than ideal啦，就快啲生，唔好等

因為死嘅都係好人

我覺得我覺得我覺得我覺得

落完仔唔該你快啲去結紥
咁弱智又自私嘅人唔好學人生仔

但你老婆唔想生

好嘔心？咁你仲咁想你老婆再生？

點解第一胎喺美國生？係咪貪佢有美國護照？

我個妹同佢老公又係有試過有咗
但係因為無經濟基礎 落左
佢地好後悔 自己要好好諗清楚

唔明點解你會Focus喺後悔唔後悔上面，生左同唔生都有機會後悔㗎啦

真係核鳩突仲係到發悔氣
連自己個女人都保護唔到，就算你保得住個細，遲早都係離婚，傾下遲啲先再生都可以姐，又唔係封肚，做乜你老婆岩岩先過左最辛苦既時間你又要佢再冇哂私人時間，仲要逼佢痛多次

我覺得應該搵人夾樓主去人地啲試驗生仔過程地方
試返佢老婆咁長時間，唔洗佢開刀睇下佢忍唔忍撚到

大家既兩老想要咪自己生
而加生仔唔係痾屎

屌，唔係喺你個閪度生出嚟你緊係無所謂啦

突破盲腸